\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{wasysym}
\title{Especificación del pomodoro}
\author{Luis Antonio Sánchez Monterde}
\begin{document}
\maketitle
\section{Objetivo del proyecto}
\begin{itemize}
	\item Desarrollar un dispositivo que permita controlar una sesión de
		estudio.
\end{itemize}
\section{Metas}
\begin{itemize}
	\item Se desea controlar el tiempo de estudio con un pomodoro.
\end{itemize}

\subsection{Características de tiempo de estudio}
\begin{itemize}
	\item Iniciar una sesión de estudio.
	\begin{itemize}
		\item Arrancar la sesión en pomodoro.
		\item Indicar la finalización con un sonido.
		\item Apagado eficiente.
	\end{itemize}

	\item Controlar el dispositivo con un solo botón.
	\begin{itemize}
		\item Pulsación para cambiar entre pausa y play.
		\item Indicador para observar play o la pausa.
		\item Apagado eficiente.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Descripción de iniciar sesión de estudio}
\begin{description}
	\item [Arrancar la sesión] Con el objetivo de iniciar una sesión de 
		estudio. Como un estudiante. Yo quiero presionar el botón una
		vez.

		\CheckedBox Ejemplo: Dado que el pomodoro esta apagado, cuando 
		presiono el
		botón, el pomodoro comienza a contar.
	
	\item [Indicar la finalización de la sesión] Con el objetivo de Conocer
		si la sesión ha finalizado. Como un estudiante. Yo quiero 
		escuchar una alerta.

		\CheckedBox Ejemplo: Dado que el pomodoro esta contando, cuando 
		el contador
		llega a la meta, el pomodoro indica una alerta(buzzer).
	\item [Fuente de un segundo] Con el objetivo de que el dispositivo 
		cuente, Como desarrollador, requiero una fuente de tiempo de
		un segundo.
		
		\CheckedBox Dado una fuente de tiempo del orden de milisegundos,
		cuando se acumula 1 segundo, entonces se aumenta en el pomodoro.

	\item [Apagado eficiente] Con el objetivo de ser eficiente. 
		Como usuario. Quiero que el dispositivo entre en modo ahorro
		al finalizar la sesión.

		\CheckedBox Ejemplo: Dado que el buzzer esta zumbando, cuando 
		termina, entonces el pomodoro entra en modo ahorro.
\end{description}
\subsubsection{Descripción de controlar con un solo botón}
\begin{description}
	\item[Cambiar entre pausa y play] Con el objetivo de pausar y reanudar
		la sesión. Como usuario. Quiero pulsar el botón e intercambiar
		el estado entre pausa y play.

	\item[Schedueler] Con el objetivo de administrar las señales, como
		desarrollador, requiero un scheduler.

		\Square Dada una señal, cuando se ejecuta el scheduler, se
		ejecuta la función correspondiente.

	\item[Indicador inicio de pausa o play] Con el objetivo de saber en que
		estado se en encuentra el dispositivo. Como usuario. Quiero que
		un indicador visual(led) parpadee a diferente ritmo para cada 
		cambio de estado durante unos segundos.
	\item[Reiniciar la sesión] Con el objetivo de tener una nueva sesión, 
		como usuario, Quiero presionar el botón para despertar el 
		dispositivo y reiniciar la sesión.
\end{description}
\end{document}
